\begin{enumerate}
  \item À l'aide de la calculatrice, donner la décomposition en produit de facteurs premiers du nombre $2~340$ et du nombre $2~184$.
  \item En vous aidant de la question précédente, simplifier la fraction $\frac{2~340}{2~184}$ pour obtenir une fraction irréductible.
  \end{enumerate}